\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage{lmodern}


\graphicspath{{./images/}}


\usetheme{Hannover}
\usecolortheme{rose}
\useinnertheme[shadow]{rounded}
\useoutertheme{infolines}

\title{OGM}
\author{Collart G.\\Dieuzeide T.}
\institute[LTECO2300]{Questions de sciences religieuses : questions d'éthique}
\date{\today}

\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

  \section{Définition}
  \begin{frame}
    \frametitle{Qu'est ce qu'un organisme génétiquement modifié ?}
    
    \begin{definition}
      Un organisme génétiquement modifié est un organisme vivant dont le patrimoine génétique a été modifié par intervention humaine. Selon les définitions européennes, ces modifications doivent être issues du génie génétique. (...) 
      
      Le génie génétique permet de modifier des organismes par transgénèse, c’est-à-dire l'insertion dans le génome d’un ou de plusieurs nouveaux gènes. \cite{wiki}
    \end{definition}
    
  \end{frame}
  
  \section{Buts}
  \begin{frame}
    \frametitle{Pourquoi les OGM}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{itemize}
          \item augmentation de la rentabilité financière des cultures
          \item diminution des pesticide
          \item augmentation de la production
          \item amélioration de la présentation du produit
          \item possibilité de vacins
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{figure}
          \begin{center}
            \includegraphics[width=.7\textwidth]{images/citron.jpg}
            \caption{Citron OGM}
            \label{fig:gun}
          \end{center}
        \end{figure}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{frame}
  
  \section{Économie}
  \begin{frame}
    \frametitle{Économie}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{itemize}
          \item autonomie de l'agriculteur
          \item secteur clé stratégique
          \item augmentation des rendements
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{figure}
          \begin{center}
            \includegraphics[width=.9\textwidth]{field}
            \caption{Un champ de maïs au Lichtenstein \cite{media}}
            \label{fig:field}
          \end{center}
        \end{figure}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{frame}
  
  \section{Éthique}
  \begin{frame}
    \frametitle{Éthique}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{itemize}
          \item bricolage qui "imite" Dieu
          \item brevetabilité du vivant
          \item l’homme n’a jamais cessé d’avancer dans la maîtrise de la nature
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{figure}
          \begin{center}
            \includegraphics[width=.7\textwidth]{dieu}
            \caption{L'Ancien des Jours, peinture de William Blake \cite{media}}
            \label{fig:dieu}
          \end{center}
        \end{figure}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{frame}
  
  \section{Politique}
  \begin{frame}
    \frametitle{Politique}
    \begin{columns}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{itemize}
          \item loi nationale ou internationale
          \item combat bio contre OGM plutôt que débat
          \item rôle des médias
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}
        \begin{figure}
          \begin{center}
            \includegraphics[width=.9\textwidth]{g20}
            \caption{Photo montrant les délégués des pays du G20 lors d'une rencontre tenue à Londres le 2 avril 2009 \cite{media}}
            \label{fig:g20}
          \end{center}
        \end{figure}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{frame}
  
  \section{Bibliographie}
  \begin{frame}
    \frametitle{Bibliographie}
    
    \nocite{*}
    \begin{tiny}
      \bibliographystyle{alpha}
      \bibliography{biblio}
    \end{tiny}
  \end{frame}
\end{document}
